香港仔叫Aberdeen，香港人應該叫

Aberdian

一路都覺得Hong Konger/ Hong Kongese有啲奇怪

admin可唔可以將依個post放喺黑洞

i am Aberdian ar diu

Aberdeen係香港仔，
香港人應該係Aberdad

深思熟慮過
A字頭仲可以喺Chinese上面

又阿爸又dad

乜樓主平時唔係咁樣自介

咁幫你扣個r囉
Abedian

咁香港人mix丹麥人可以叫Aberdane

樓上個Aberdad=香港人老豆

Aberham

第四代鴨巴甸伯爵佐治·漢密爾頓-戈登，KG， KT， PC， FRS， FRSE， FSA Scot（英語：Society of Antiquaries of Scotland）（George Hamilton-Gordon, 4th Earl of Aberdeen，1784年1月8日－1860年12月14日），英國政治人物，官至英國首相。

聯合王國首相
任期
1852年12月19日－1855年1月30日

君主
維多利亞

香港仔原本稱為「石排灣」（現多指香港仔半山的石排灣邨）。水上人漁民，源自遠古百越族，自遠古時代就在廣東一帶聚居，是香港最早的居民。香港島的香港仔、赤柱和九龍的油麻地等地以往聚居不少水上人。

1841年第一次鴉片戰爭爆發後一批英軍登陸香港仔，相傳一名叫陳群（「阿群」）的水上人漁民，帶領英人從香港仔越山循此路至上環一帶為英軍開路，因而得名。其為一位水上人漁民，因為路是阿群帶的，所以就稱之「阿群帶路」了。有說英軍初抵港島時，由陳群帶領在赤柱一帶登陸，經香港村，薄扶林等地到港島北部一帶。經香港村時，英軍詢問該處地名，陳群以水上人音回答「香港」，英人即以水上人音「HONG KONG」為記，便因而成為全島的總稱。

當時「香港」一詞僅指香港仔和石排灣一帶，後推廣至全島[4][5]。這也成了香港名字由來的其中一說。此地則被稱為香港仔[6]。後來香港政府將此地命名為鴨巴甸，其英語「Aberdeen」成為香港仔的英文名稱，以紀念當時英國的外交大臣鴨巴甸勳爵。而於香港日佔時期，香港仔曾被改名為元香港，代表「元來（原來）的香港」的意思。